逾半中學生有抑鬱徵狀 近4%曾萌自殺念頭

香港中學生在學期間面對不同壓力來源，翻查資料，2017年就有至少18宗中學生自殺個案。浸信會愛群社會服務處上學年以問卷調查全港7,500名中學生，發現當中超過一半受訪者有抑鬱徵狀。調查更發現有3.7%中學生曾有自殺念頭，團體望藉結果籲各界及早正視問題。

浸信會愛群社會服務處在上學年，即2017年6月至今年6月，邀請全港21間中學，共7,500名中一至中六生參與問卷調查，發現逾5成（51.5%）學生受抑鬱困擾，當中34.8%呈輕度抑鬱症狀；其次有12.6%出現中度抑鬱症狀；而嚴重至極嚴重程度的中學生按年更顯著上升0.5個百分點，達4.1%。團體以上學年中學生數目約33萬人推算，估計抑鬱程度達需治療水平的學生按年急增1,400人，認為情況持續堪憂。

調查團體的青少年精神健康服務計劃主任馮澤棠直言，連續7年的統連數據均反映每2人就有1人呈現抑鬱徵狀，中學生抑鬱問題已成普遍現象。他續提及，擁自殺念頭學生亦是連續7年調查中最高，文憑試、學業及前途均成壓力來源，又指傳媒過份報道或會有影響，呼籲各界以保護學生為前提作調節及適時輔導。

現年18歲的陳小姐（化名）中四尾聲時確診患上抑鬱症，半年後再轉為患躁鬱症。她指患病原因與成長環境及性格尤關，指當時在 Band 1英中成績中上，但相信若再盡力就有更佳成績，故每晚溫習功課至凌晨3、4時，6時許又起床上學，初期出現頭暈頭痛，後來更頻繁出現全身發抖、氣喘、「覺得就嚟死」等驚恐症發作徵狀，憶述情況嚴重到每星期召一次救護車。

她到醫院抽血檢查，證實並非患上一般生理疾病，由精神科醫生確診抑鬱，需要服藥治療，又透露當時成績跌到谷底，曾試「鎅手」自殺，「留喺呢個世界無用，都咁多嘢煩不如死咗去算」。但在家人、朋友和學校協助下，她接觸拳擊和游泳，並以經常運動為目標，學會在學業與生活之間取得平衡。她現時已停藥，但仍需每2至3個月覆診一次。明日開學，她將升讀副學士一年級，並以接上大學心理學為目標。

馮澤棠提醒學生應適當分配好學習和打電玩、用社交媒體的時間，多與家人接觸、減少沉溺電子產品對預防抑鬱有重大幫助。

又要funding 喇

香港人日日對住每日150蝗, 你唔問卷調查下係咪99%抑鬱徵狀？

訪問全香港既話應該近九成有抑鬱徵狀

日日返工, 搭西鐵, 地鐵, 見到咁多人就頭暈

Show Blocked User - 奶波魔魔
Show Blocked User - 一切都是因果報應

五毛Romanov

日日瞓得2粒鐘想唔頭暈頭痛

魚蛋論
點解唔係兩邊都應該正視
要解決香港人（無論學生定做野）嘅問題
而係因為你有問題未解決就唔應該理學生嘅問題
唔係五毛都肯定係弱智
可以完全封鎖
利申返工